\beginsong
\songname{Věj větříčku z Dunaje}
\songautor{Čechomor}

\addtolength{\parskip}{-1pt}

\verse
[Ami]Věj větříčku z Dunaje, 
věj větříčku z Dunaje.
Věj větříčku z Dunaje, 
řekni mně, kde milá je. 
\endverse


\verse
Věj větříčku zvečera, 
věj větříčku zvečera. 
Aby milá věděla, 
aby milá věděla. 
\endverse

\verse
[Ami]Věj větříčku do rána, 
věj větříčku do rá[G]na .
[Ami]Pozdravuj od galána, 
[Emi]pozdravuj od galá[Ami]na.
\endverse

\verse
[Ami]Věj větříčku do noci, 
věj větříčku do no[G]ci. 
[Ami]{}Že mně neni pomoci, 
[G]{}že mně neni pomo[D]ci. 
\endverse

\newpage

\verse
Věj větříčku z Dunaje, 
věj větříčku z Dunaje. 
Ať ta zima roztaje, 
ať ta zima roztaje. 
\endverse

\verse
Věj větříčku do jara, 
věj větříčku do jara. 
Ať se milá nestará, 
ať se milá nestará. 
\endverse

\verse
Věj větříčku z Dunaje, 
věj větříčku z Dunaje.
Věj větříčku z Dunaje 
řekni mně, kde milá je. 
\endverse

% volitelne lze pridat:
\verse
Řekni mně, kde milá je.
Řekni mně, kde milá je.
Kde milá je.
\endverse

\addtolength{\parskip}{+1pt}

\endsong